{
    "question": "\u0645\u064e\u062d\u0652\u0645\u064f\u0648\u0652\u062f\u064e\u0629 \u0637\u064e\u0627\u0644\u0650\u0628\u064e\u0629 \u0641\u0650\u064a \u0627\u0652\u0644\u0645\u064e\u062f\u0652\u0631\u064e\u0633\u064e\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064f\u062a\u064e\u0648\u064e\u0633\u0651\u0650\u0637\u064e\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0650\u0633\u0652\u0644\u0627\u064e\u0645\u0650\u06cc\u0651\u064e\u0629 1 \u0633\u064f\u0648\u0652\u0631\u064e\u0627\u0643\u064e\u0631\u0652\u062a\u064e\u0627. \u0639\u064f\u0646\u0652\u0648\u064e\u0627\u0646\u064f \u0628\u064e\u06cc\u0652\u062a\u0650\u06be\u064e\u0627 .... \u0633\u064f\u0648\u0652\u062f\u0650\u0631\u0652\u0645\u064e\u0627\u0646 ..... \u062e\u064e\u0645\u0652\u0633\u064e\u0629\u0639\u064e\u0634\u064e\u0631    \u0627 \u0631\u064e\u0642\u0652\u0645\u064f \u060c \u0634\u064e\u0627\u0631\u0650\u0639\r\n\r\n\u0628 \u0634\u064e\u0627\u0631\u0650\u0639 \u060c \u0631\u064e\u0642\u0652\u0645\r\n\r\n\u062c \u0628\u064e\u06cc\u0652\u062a\u064f \u060c \u0639\u064f\u0646\u0652\u0648\u064e\u0627\u0646\r\n\r\n\u062f \u0639\u064f\u0646\u0648\u064e\u0627\u0646\u064f \u060c \u0628\u064e\u06cc\u062a\r\n\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya B</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>itu yang ditanyakan jalan sama nomor. </p><p></p><p>jangan lupa follow.. </p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "7-dikerjakan-dengan-berjamaah-dan-telah-masuk-waktu-dzuhur-meru-282",
            "question": "7. Dikerjakan dengan berjama'ah dan telah masuk waktu    dzuhur merupakan bagian dari...\r\nA. Syarat sah salat jum'at\r\nB. Rukun salat jum'at\r\nC. Syarat wajib salat jum'at\r\nD. Sunnah salat jum'at\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.syarat sah salat jum&#039;at</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Syarat sah sholat jum&#039;at</p><p><strong>maaf klo salah</strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sam-yom-som-sempurnkan-tasrif-ini-230",
            "question": "\u0635\u0627\u0645 \u064a\u0648\u0645 \u0635\u0648\u0645 sempurnkan tasrif ini\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf gak tau hehe......... </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "43-bentuk-perhatian-departemen-agama-terhadap-masalah-pendidikan-303",
            "question": "43. Bentuk perhatian Departemen Agama terhadap masalah Pendidikan diawal berdirinya adalah ....    A. Mendirikan Sekolah-sekolah Agama\r\nB. Merubah Kurikulum Murni Agama Islam\r\nC. Mengajarkan dengan Kurikulum seluruh Agama\r\nD. Menganjurkan untuk membangun Pesantren-pesantren\r\nE. Menganjurkan untuk merubah Pesantren Tradisional menjadi Modern\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Mendirikan Sekolah Sekolah Agama</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-berapa-bacaan-sukun-pada-lamyalid-walamyulad-977",
            "question": "Ada berapa bacaan sukun pada lamyalid walamyulad",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2</p><p>klo membantu ,follow</p><p>klo salah maafin</p><p>\u2606\u2664\u2661\u2667\u2667</p><p></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "allah-subhanahu-wa-taala-mengharamkan-sesuatu-pasti-memiliki-mak-447",
            "question": "Allah Subhanahu Wa Ta'ala mengharamkan sesuatu pasti memiliki maksud dan tujuan diantaranya adalah a agar manusia terhindar dari madarat B agar sama dengan agama lain C agar manusia menderita dek sebagai hukumnya bagi mereka yang ingkar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. agar manusia terhindar dari madarat</p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-2azab-yang-diturunkan-allah-kepada-kaum-nya-nabi-saleh-799",
            "question": "Tuliskan 2azab yang diturunkan allah kepada kaum nya nabi saleh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nabi Sholih berkata kepada kaum kafir yang memusuhinya, \u201cBersenang-senanglah kalian selama 3 hari, itu adalah janji yang tidak dapat didustakan.\u201d (Artinya, Kaum Tsamud diberi tenggang waktu 3 hariuntuk menikmati kehidupan dan kekafiran mereka. Pada hari yang ditentukan Alloh akan mendatang-kan adzab-Nya.Pada pagi hari yang ditentukan, yaitu hari Kamis, wajah Kaum Tsamud berubah berwarna kuning. Pagi hari yang ke 2 (Jum\u2019at),wajah mereka berubah menjadi merah. Pagi hari ke 3 (Sabtu), wajah mereka berubah menghitam. Dan pada saat mulai terbit hari Ahad, muncullah suara kerasyang menguntur dari langit dan gempa yang sangat dasyat dari bumi. Nyawa orang-orang kafir dari Kaum Tsamud melayang dalam satu waktu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sdi-manakah-surah-al-qariah-diturunkan-393",
            "question": "Sdi manakah surah Al-qari'ah diturunkan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong><em><u>Surah\u00a0ini\u00a0diturunkan\u00a0di Makkah dan menjadi golongan\u00a0surah\u00a0makkiyah. Surat\u00a0Al Qariah\u00a0juga tergolong sebagai\u00a0surah\u00a0pendek karena hanya berisi 11 ayat. Dalam Alquran, Surat\u00a0Al Qariah\u00a0menempati juz 30 tepatnya setelah\u00a0Surah Al\u00a0Adiyat (wal aadiyaatidzabhaa).</u></em></strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>S</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>O</strong><strong>G</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>F</strong><strong>A</strong><strong>A</strong><strong>T</strong><strong> </strong><strong>D</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>U</strong><strong> </strong><strong>Y</strong><strong>A</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pelaksanaan-ibadah-yang-langsung-kepada-allah-swt-724",
            "question": "SEBUTKAN PELAKSANAAN IBADAH YANG LANGSUNG KEPADA ALLAH SWT\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sholat kakkk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salahhh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sholat dan berdoa</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sebab emang benar kan ibadah seharusnya</p><p>sholat dan berdoa</p><p>smoga membantu :/</p><p>maaf jika salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saat-udin-pergi-ke-kebun-binatang-teman-udin-terpleset-karna-jala-983",
            "question": "Saat udin pergi ke kebun binatang teman udin terpleset karna jalan nya licin sikap udin sebaiknya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membantunya berdiri</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalau salah </h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-masa-khalifah-umar-terjadi-penaklukan-baitul-maqdis-yang-berad-289",
            "question": "Di masa Khalifah Umar terjadi penaklukan Baitul Maqdis yang berada di\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>palestina</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Palestina</p><p>penjelasan: Baitul Maqdis pernah dua kali ditaklukan dari kekuasaan Romawi. Romawi kala itu adalah sebuah negara adidaya.</p><p></p><p>Penaklukan Baitul Maqdis dilakukan pertama kali pada masa Khalifah Umar ibn Khathab Ra pada 16 H/637 M. Kekufuran pun disapu dari tempat suci itu, dan masjid pun dibangun.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}